# Curso:”GIT Y HERRAMIENTAS PARA IMPLEMENTAR EL CONTROL DE VERSIONES EN APLICACIONES PARA DESARROLLADORES”

### Docente/s:  AGUSTIN PARMISANO SABBIONE

## Fundamentación

El protocolo Git es una herramienta de control de versiones de aplicaciones que permite manejar
proyectos de cualquier tamaño. Se trata de un software gratuito de código abierto y
posibilita que los/as desarrolladores/as realicen tareas sobre el mismo proyecto sin afectar el
trabajo de los/as demás.
Git impulsa el trabajo ordenado y colaborativo entre trabajadores/as de un mismo sector y hasta
entre diferentes organismos, ya que posibilita la eficiencia, la confiabilidad y compatibilidad del mantenimiento de versiones de aplicaciones cuando estas tienen un gran número de archivos de
código fuente.

**Links para aprender ramas en Git**

>  https://desarrolloweb.com/articulos/trabajar-ramas-git.html

Usaremos el comando git branch para crear ramas dentro del proyecto, movernos entre ramas con checkout, fusionarlas con merge, así como trabajar con ramas de repositorios remotos.

>  https://www.atlassian.com/es/git/tutorials/using-branches

Este documento constituye una revisión en profundidad del comando git branch y una exposición general del modelo de creación de ramas de Git.
**curso-datos:**  repositorio clonado del Estado Argentino

Landing page del Curso de Ciencia de Datos y Politicas Publicas
Impulsando la toma de decisiones basadas en evidencia en el Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires

Web con información del Curso realizado por la Dirección General de Calidad Institucional y Gobierno Abierto - Secretaría General y Relaciones Internacionales.

El curso fue realizado por Antonio Vázquez Brust, dictado en conjunto con Natsumi Shokida y Lautaro Cantar.

Cualquier duda o consulta podés escribir a gobiernoabierto@buenosaires.gob.ar.
